\begin{aufgabe}{Das Gradientenabstiegsverfahren zur Minimumssuche}
In der Numerik ist es ein wichtiges Problem, Minima von Funktionen~$f :
\mathbb{R} \to \mathbb{R}$ zu finden. In manchen Fällen ist man intrinsisch an
solchen Minima interessiert; in anderen gehen die Minimalstellen als
Hilfsergebnisse in komplexere Verfahren ein.

Ein generisches Verfahren zur Minimumsfindung ist das
\emph{Gradientenabstiegsverfahren}. Das funktioniert so: Man startet mit
irgendeiner Stelle~$x$. Dann berechnet man die Ableitung~$f'(x)$ an dieser
Stelle. Wenn diese positiv ist, so steigt die Funktion in einer Umgebung
von~$x$ und man sollte das Minimum weiter links suchen. Man verringert~$x$ also
ein bisschen, und zwar mit der Formel~$\tilde x \defeq x - \eta f'(x)$, und
macht dann mit~$\tilde x$ als neue Stelle weiter. Wenn~$f'(x)$ dagegen negativ
ist, so fällt die Funktion und man sollte das Minimum weiter rechts suchen. Das
macht dieselbe Formel~$\tilde x \defeq x - \eta f'(x)$ (wieso?).

Dabei ist~$\eta$ ein Parameter, mit dem man steuern kann, wie groß die Schritte
sein sollen. Es gibt kein Patentrezept, wie man~$\eta$ wählen sollte; es gibt
aber zumindest Heuristiken, mit denen man die Wahl von~$\eta$ während des
Verfahrens dynamisch anpassen kann. So tief möchten wir an dieser Stelle aber
nicht einsteigen.

Setze das Gradientenabstiegsverfahren in Scheme um. Schreib also Code, der mit
dem Gradientenabstiegsverfahren versucht, ein Minimum einer übergebenen
Funktion zu finden. Probiere verschiedene Werte von~$\eta$ aus, zum
Beispiel~$\eta = 1$ und~$\eta = 0.001$. Funktioniert das Verfahren gut? Läufst
du in Probleme?

\begin{schemecode}
(find-minimum cos 0.1)
; soll zu 3.141592 oder einer anderen Näherung einer Minimalstelle
; des Kosinus evaluieren
\end{schemecode}
\end{aufgabe}
